\usepackage{pgfplots}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{caption,subcaption}
\usepackage{afterpage}

\input{fancy-listings-preamble}

\newgeometry{ % отступы по ГОСТ Р 7.0.97-2016
  left=2cm,
  right=1cm,
  top=2cm,
  bottom=2cm
}

\graphicspath{ {./pics/} }

\pgfplotsset{compat=1.16}
\pgfplotsset{model/.style = {blue, samples = 100}}
\usetikzlibrary{calc,intersections,backgrounds}

\newcommand{\approval}[2]{
  \begin{tabular}{c}
    УТВЕРЖДАЮ \\
    #1\\
    \underline{\hspace{2.7cm}}#2\\
    «\underline{\hspace{0.6cm}}»\underline{\hspace{2.1cm}}2021 г.
  \end{tabular}
}

\renewcommand\labelitemi{\textemdash}
\renewcommand\thesubfigure{\asbuk{subfigure}}

\newcommand{\makeBMSTUHeader}{
    \noindent\begin{minipage}{0.05\textwidth}
        \includegraphics[scale=0.2]{../logo_bmstu.png}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}{0.85\textwidth}\raggedleft
        \begin{center}
            \fontsize{13pt}{0.3\baselineskip}\selectfont 
            \textbf{Министерство науки и высшего образования 
                Российской Федерации \\ 
                Федеральное государственное бюджетное образовательное \\
                учреждение высшего образования \\ 
                «Московский государственный технический университет \\ 
                имени Н. Э. Баумана \\ 
                (национальный исследовательский университет)» \\ 
                (МГТУ им. Н. Э. Баумана)
            }
        \end{center}
    \end{minipage}
    \begin{center}
        \fontsize{12pt}{0.1\baselineskip}\selectfont
        \noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\textwidth}{2pt}} 
        \makebox[\linewidth]{\rule{\textwidth}{1pt}}
    \end{center}
    \begin{flushleft}
        \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont
        \textbf{ФАКУЛЬТЕТ \tabto{3cm} «Информатика и системы управления» (ИУ)\\
                КАФЕДРА \tabto{3cm} «Информационные системы и телекоммуникации» (ИУ3)
        }
    \end{flushleft}
}

\newcommand{\makeReportTitle}[5]{
\vspace*{3em}
\thispagestyle{titlepage}
\begin{center}
\Large{\textbf{Отчет \\
    по лабораторной работе № #1\\
    «#2»\\
    по курсу\\
    «#3»
}}
\end{center}
\vspace*{4em}
\begin{flushright}
 Выполнил:\\
 Студент группы ИУ3-11М \\
 Овчинников И.И. \\
\vspace*{0.5em}
 Проверил#4:\\
 #5
\end{flushright}
}
